\chapter{Hardware}

Nachfolgend soll eine sinnvolle Übersicht über ausgewählte Hardware rund um den Raspberry-Pi zusammengestellt werden. Alle nachfolgenden Bauteile wurden bereits durch die Autoren getestet. Zwecks Portoreduktion wurde versucht, möglichst wenige Händler auszuwählen wobei zu bedenken ist, dass viele Teile wesentlich günstiger via \url{http://www.ebay.com/} oder \url{http://www.dx.com/de/} eingekauft werden können.

\section{Raspberry Pi Grundausstattung}

\begin{itemize}
	\item Raspberry Pi 3: \url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/raspberry-pi-raspberry-pi-3-model-b-onboard-speziell-mainboard-5704269}
	\HeightFig[]{Hardware_Pi}{30mm}{Raspberry Pi 3}
	
	\item Gehäuse mit Ausspahrung für GPIO Flachbandkabel: \url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/raspberry-pi-b-2-3-gehaeuse-raspberry-pi-pc-gehaeuse-5706723?productReferrer=5704269}
	\HeightFig[]{Hardware_Case}{30mm}{Gehäuse}
	
	\item HDMI-Kabel: \url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/hdmi-high-speed-cable-m-ethernet-150m-entry-video-kabel-265744?tagIds=77-533-532}
	\HeightFig[]{Hardware_HDMI_Cable}{30mm}{HDMI-Kabel}
	
	\newpage
	\item Optional HDMI $\Rightarrow$ DVI Adapter (Falls Betrieb an PC-Monitor ohne HDMI Eingang): \url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/link2go-hdmi-to-dvi-5cm-data-video-adapter-5741426}
	\HeightFig[]{Hardware_HDMI_DVI_Converter}{30mm}{HDMI $\Rightarrow$ DVI Adapter}
	
	\item Optional HDMI $\Rightarrow$ VGA Adapter (Falls Betrieb an PC-Monitor ohne HDMI Eingang):  \url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/hp-hdmi-to-vga-16cm-data-video-adapter-374422?tagIds=554-614-653}
	\HeightFig[]{Hardware_HDMI_VGA_Converter}{30mm}{HDMI $\Rightarrow$ VGA Adapter}
	
	
	\item USB-Stromversorgung (mind \SI{2.5}{\ampere} Ausgangsstrom): \url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/aukey-pa-t9-quick-charge-30-18w-ladegeraet-3a-mobilgeraet-stromversorgung-5907210?tagIds=82-537}
	\HeightFig[]{Hardware_USB_Power}{30mm}{USB-Netzteil}
\end{itemize}

\newpage
\section{Erweiterung für GPIO}

\begin{itemize}
	\item GPIO-Cobbler (Zum Aschluss an eine Breadboard):
	\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/adafruit-industries-adafruit-pi-t-cobbler-plus-kit-for-pi-b-assembled-elektrotechnik-modul-5998560}
	\HeightFig[]{Hardware_Cobbler}{30mm}{GPIO-Cobbler}
	
	\item Breadboard:
	\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/play-zone-lochraster-steckplatine-breadboard-fullsize-elektrotechnik-zubehoer-5999503?tagIds=1-773}
	\HeightFig[]{Hardware_Breadboard}{30mm}{Breadboard}
	
	\item Jumperkabel:
	\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/play-zone-jumperkabel-60-stk-10-20cm-mm-22awg-elektrotechnik-kabel-stecker-5997873?tagIds=1-773}
	\HeightFig[]{Hardware_JumperWire}{30mm}{Jumperkabel}
\end{itemize}

\newpage
\section{Grundausrüstung Elektroteile}
\begin{itemize}
	\item Widerstände:
	\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/sparkfun-widerstandsset-kohleschichtwiderstaende-025w-elektrotechnik-kondensatoren-widerstaende-5998183?tagIds=1-773}
	\HeightFig[]{Hardware_Resistors}{30mm}{Widerstände}	
\end{itemize}

\newpage
\section{Sensoren}
	\begin{itemize}
		\item Temperatur-, Luftdruck-, Beschleunigung-, Kompass-, Gyroskopsensor (10-DOF):
		\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/adafruit-industries-adafruit-10-dof-imu-breakout-l3gd20-lsm303-bmp180-elektrotechnik-modul-5998544}
		\HeightFig[]{Hardware_10DOF}{30mm}{10-DOF Breakout}
		
		
		\item Thermoelement:
		\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/adafruit-thermocoule-kabel-k-type-1-meter-unkategorisiert-6054107}
		\HeightFig[]{Hardware_Thermocouple}{30mm}{Thermoelement}
		
		\item Thermoelement-Verstärker:
		\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/adafruit-max31855-breakout-thermocoule-amplifier-unkategorisiert-6057059?tagIds=1-773}
		\HeightFig[]{Hardware_Thermocouple_Amplifier}{30mm}{Thermoelement-Verstärker}
	\end{itemize}

\section{Output}
\begin{itemize}
	\item PWM-Generator (Für DC-, Schrittmotoren- und Servo-Endstufen):
	\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/adafruit-industries-adafruit-16-channel-12-bit-pwmservo-driver-i2c-interface-elektrotechnik-modul-5998558}
	\HeightFig[]{Hardware_PWM}{30mm}{PWM-Generator}
\end{itemize}

\section{DC-Motoren}
\begin{itemize}
	\item Vollbrückentreiber:
	\begin{itemize}
		\item LMD18200: \url{http://www.ebay.com/sch/i.html?_odkw=lmd+18200+driver&_osacat=0&_from=R40&_trksid=p2045573.m570.l1313.TR0.TRC0.H0.Xlmd+18200+driver+arduino+robot.TRS1&_nkw=lmd+18200+driver+arduino+robot&_sacat=0}
		\HeightFig[]{Hardware_LMD18200}{30mm}{LMD18200}
		
		\item DRV8871:
		\url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/adafruit-industries-adafruit-drv8871-dc-motor-driver-breakout-board-36a-max-elektrotechnik-modul-5998696}
		\HeightFig[]{Hardware_DRV8871}{30mm}{DRV8871}
	\end{itemize}
	
\end{itemize}

\section{Schrittmotorentreiber}

\begin{itemize}
	\item TB6600:
	\url{http://www.dx.com/de/p/two-phase-5-0a-16-subdivision-stepper-motor-driver-for-39-42-57-60-stpper-motor-black-411271#.WHtJoWr_pPY}
	\HeightFig[]{Hardware_TB6600}{30mm}{TB6600}
	
	\item \url{https://www.digitec.ch/de/s1/product/oem-a4988-stepper-driver-modul-elektrotechnik-modul-5998932}
\end{itemize}

